%@Titre:Asie 2011
Un propriétaire souhaite aménager le grenier de sa ferme. Voici le croquis de son grenier.

\psset{unit=0.7cm}

\begin{center}
\begin{pspicture}(17,5)
\pspolygon(1,1)(8.3,1)(4.7,4)
\pspolygon(1.8,1.2)(7.5,1.2)(4.7,3.6)
\pspolygon(1.6,1.2)(7.7,1.2)(4.7,3.7)
\pspolygon(1.4,1.2)(7.9,1.2)(4.7,3.8)
\pspolygon(3.2,2.3)(6.2,2.3)(6,2.45)(3.4,2.45)
\pspolygon(4.6,3.5)(4.6,1.2)(4.8,1.2)(4.8,3.5)
\pspolygon(9.7,1)(16.6,1)(13,5)%BCA
\psline(13,1)(13,5)%IA
\psline(12,3.8)(14.1,3.8)%KM
\psframe(13,3.8)(12.8,4)\psframe(13,1)(12.8,1.2)
\rput(9.4,4){Schéma simplifié}
\psline[linewidth=0.3pt,arrowsize=2pt 3]{<->}(9.7,0.6)(16.6,0.6)\uput[d](13.35,0.6){7,2~m}
\psline[linewidth=0.3pt,arrowsize=2pt 3]{<->}(12,3.6)(14.1,3.6)
\uput[d](13,3.6){2~m}
\uput[u](13,5){A} \uput[dl](9.7,1){B} \uput[dr](16.6,1){C} \uput[ur](13,1){I} \uput[ur](13,3.8){J} \uput[ul](12,3.8){K} \uput[ur](14.1,3.8){M}
\psarc(9.7,1){4mm}{0}{48}\rput(10.58,1.4){48\degres} 
\end{pspicture}
\end{center} 

\medskip

Ce propriétaire mesurant 1,75~m souhaite savoir s'il peut rester debout sans se cogner la tête sur une des poutres représentée par le segment [KM]. I est le milieu du segment [BC].

\begin{enumerate}
\item Calculer la longueur du segment [AI]. On donnera une valeur approchée par défaut au centimètre près.
\item Calculer la longueur du segment [AJ]. On donnera une valeur approchée par excès au centimètre près.
\item Le propriétaire peut-il se tenir debout sans se cogner la tête ?
\end{enumerate}